\def\filename{podpory}
\def\filedate{2018/02/06}
\def\fileversion{1.0}

\@ifundefined{NeedsTeXFormat}{
\typeout{*******************************************************************************}
\ProvidesClass{podpory}[\filedate\space v\fileversion]
}{
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\typeout{*******************************************************************************}
\ProvidesClass{podpory}[\filedate\space v\fileversion]
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Balicky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}
\usepackage{sectsty}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[letterspace=150]{microtype}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{inconsolata}



\usepackage{lastpage}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{listings}
\usepackage{textcomp}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Definice základního styly
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setlength{\headheight}{2cm}
\usepackage[right=2cm, left=2cm,top=2.5cm, bottom=2cm, includefoot]{geometry}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}      % T1 kodovani fontu pro babel cestinu
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}


\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}


\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\setlength{\parindent}{0pt}



\AtBeginDocument{%
\renewcommand{\figurename}{Obr.}
\renewcommand{\tablename}{Tab.}
}

\def\Dnes{\number\day.\,\number\month.\,\number\year}

\graphicspath{{figs/}}


\newcommand{\zahlavi}{}
\newcommand{\zapati}{}


\makeatletter
\global\let\tikz@ensure@dollar@catcode=\relax
\makeatother


\usepackage{xstring}
\def\ReplaceStr#1{%
  \IfSubStr{#1}{,}{%
    \StrSubstitute{#1}{,}{\par}}{#1}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Písma
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \usepackage{times}
% \usepackage{bookman}
% \usepackage{charter}
% \usepackage{fourier}
% \usepackage{mathpazo}
% \usepackage{newcent}
% \usepackage{palatino}
% \usepackage{utopia}
% \usepackage{mathptmx}

\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault} 
	


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Poznámky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{mdframed}

\newcommand{\appnotes}{
\begin{mdframed}
\footnotesize
%  {\bf Poznámky}\par
}

\newcommand{\appnotesend}
{\end{mdframed}}

	
	
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Deklarace hlaviček
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\printlogo}[1]
{
	%\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
	%  \node[anchor=north west,inner sep=0pt]  at ($(current page.north west)+(2cm,-1.5cm)$) {
	%	 \includegraphics[height=12mm]{#1}
	%  };
	%\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\printaddress}[1]
{
	\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
	  \node[anchor=south west,inner sep=0pt]  at ($(current page.south west)+(2cm,1.8cm)$) {
	     \includegraphics[height=6mm]{#1}
	  };
	\end{tikzpicture}
}



\definecolor{podporyred}{RGB}{192,0,0}
\definecolor{podporyblue}{RGB}{0,0,128}
\definecolor{podporyorange}{RGB}{255,219,176}
\definecolor{podporygreen}{RGB}{201,236,202}
\definecolor{podporyredback}{RGB}{238,184,187}





\renewcommand{\zahlavi}
{
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\lhead{\printlogo{CBE-logo.pdf}}
\chead{}
\rhead{}
}%renewcommand
\renewcommand{\zapati}
{
\lfoot{\printaddress{CBE-logo.pdf}}
\cfoot{}
%\rfoot{Strana~\thepage~/~\pageref{LastPage}}
\rfoot{\thepage}
}%renewcommand





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pøední strana
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\PredniStrana}
{ %newcommand
\pagenumbering{roman}

\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}



{\centering

\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont{\bf{
Vysoká škola báňská -- Technická univerzita Ostrava\\
%Katedra kybernetiky a biomedicínského inženýrství\\
%17. listopadu 15\\
%70833 Ostrava - Poruba\\
}}

\vspace{170pt}
\fontsize{24pt}{30pt}\selectfont{\bf{
\textcolor{podporyred}{\MakeUppercase{\NazevT}}}}



\fontsize{16pt}{24pt}\selectfont{\bf{
\TitulekT}}

\vspace{120pt}

\textcolor{podporyblue}{\fontsize{16pt}{24pt}\selectfont{\bf{
\ReplaceStr{\AutorT}}}}




\vfill\vspace{\stretch{1}}


\fontsize{14pt}{20pt}\selectfont{\bf{
Ostrava \number\year}}

} %centering

\vspace*{20pt}

% \begin{flushleft}
% \fontsize{12pt}{18pt}\selectfont{
% Vysoká škola báňská – Technická univerzita Ostrava\\
% 17. listopadu 15\\
% 70833 Ostrava - Poruba\\
% Tel.: 597\,325\,951, 597\,325\,952\\
% Fax.: 597\,323\,138\\
% IČO 61989100 DIČ CZ61989100\\
% http://cbe.vsb.cz\\
% }
% \end{flushleft}
\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}
}%newcommand


\newcommand{\Autor}[1]{\newcommand{\AutorT}{#1}}
\newcommand{\Nazev}[1]{\newcommand{\NazevT}{#1}}
\newcommand{\Datum}[1]{\newcommand{\DatumT}{#1}}
\newcommand{\Titulek}[1]{\newcommand{\TitulekT}{#1}}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Myparagraph
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\myparagraph}[1]{{
\vspace{3pt} 
\pagebreak[1]
\bf\textcolor{podporyblue}{ #1}}
\par
\vspace{3pt}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Info boxes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% #1 Text
% #2 Color
% #3 Icon


\makeatletter 
\newcommand\mynobreakpar{\par\nobreak\@afterheading} 
\makeatother

\newcommand{\infobox}[3]{
\begin{tcolorbox}[enhanced jigsaw,
                  colback=#2,%gray background                                
                  arc=0mm, auto outer arc,
                  boxrule=0pt,
                  height=24pt,
				  left=0pt
                 ]
\raisebox{8.5pt}[24pt][0pt]{
%
\includegraphics[width=24pt]{#1}
%
\large%
  \textbf{\raisebox{+1.3ex}{\hspace{7pt}#3}
  }
}
\end{tcolorbox}
\nobreak\nopagebreak\mynobreakpar
}


\newcommand{\studytime}[1]
{
	\infobox{time}{podporyorange}{\MakeUppercase{Čas ke studiu: #1}}
}


\newcommand{\target}
{
	\infobox{target}{podporygreen}{\MakeUppercase{Cíl}}
}


\newcommand{\lecture}
{
	\infobox{lecture}{podporyredback}{\MakeUppercase{Výklad}}
}

\newcommand{\review}[1]
{
	\infobox{review}{podporyorange}{\MakeUppercase{Shrnutí pojmů #1}}
}

\newcommand{\questions}[1]
{
	\infobox{questions}{podporygreen}{\MakeUppercase{Otázky #1}}
}

\newcommand{\additionalReferences}
{
	\infobox{additional_references}{podporygreen}{\MakeUppercase{Další zdroje}}
}

\newcommand{\cdrom}
{
	\infobox{cdrom}{podporyorange}{\MakeUppercase{CD-ROM}}
}

\newcommand{\resolve}
{
	\infobox{resolve}{podporyorange}{\MakeUppercase{Klíč k řešení}}
}

\newcommand{\demoSample}
{
	\infobox{demo_sample}{podporyorange}{\MakeUppercase{Řešený příklad}}
}

\newcommand{\tasks}[1]
{
	\infobox{hint}{podporyredback}{\MakeUppercase{Úkoly k řešení #1}}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Vzhled nadpisu
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\sectionfont{\color{podporyred}}  % sets colour of sections
\subsectionfont{\color{podporyblue}}  % sets colour of sections
\subsubsectionfont{\color{podporyblue}}  % sets colour of sections


\newcounter{exercisesectioncnt}
\setcounter{exercisesectioncnt}{1}

\newcommand{\exercisesection}[1]
{
\cleardoublepage
\section*{CVIÈENÍ \theexercisesectioncnt: #1}
\addcontentsline{toc}{section}{CVIÈENÍ \theexercisesectioncnt:\ #1}
\stepcounter{exercisesectioncnt}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% VYLEPSENY VZHLED OBSAHU %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[titles]{tocloft}

\setcounter{tocdepth}{2}

\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{21.5mm} %%% Mezera pred nadpisem - needitujte
\renewcommand{\cftaftertoctitleskip}{6.5mm}   %%% Mezera za nadpisem - needitujte
\renewcommand*\contentsname{Obsah}

\renewcommand{\cftsecfont}{\bfseries}        %%% font nazev kapitoly v obsahu
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\bfseries}    %%% font pro cislo stranky u kapitoly
% \renewcommand{\cftsecpresnum}{Kapitola }     %%% pred cislem kapitoly se vypisuje text ``Kapitola''
\renewcommand{\cftsecaftersnum}{}           %%% za cislem kapitoly je ``.''
% \renewcommand{\cftsecnumwidth}{22mm}         %%% mezera za cislem kapitoly - v pripade potreby zmente
\renewcommand{\cftsecleader}{ \bf\dotfill\ } %%% oddelovac mezi nazvem kapitoly a cislem strany

\setlength{\cftsubsecindent}{7mm}                %%% sirka odsazeni urovne podkapitoly
\setlength{\cftbeforesubsecskip}{0.7mm}          %%% vertikalni mezera nad polozkou podkapitoly
\setlength{\cftsubsecnumwidth}{10mm}              %%% mezera za cislem podkapitoly - v pripade potreby zmente
\renewcommand{\cftsubsecdotsep}{3}               %%% hustota vyplne mezi nazvem podkapitoly a cislem stranky

\setlength{\cftsubsubsecindent}{14mm}            %%% sirka odsazeni urovne odstavce
\setlength{\cftbeforesubsubsecskip}{0.5mm}       %%% vertikalni mezera nad polozkou odstavce
\setlength{\cftsubsubsecnumwidth}{10mm}          %%% mezera za cislem odstavce - v pripade potreby zmente
\renewcommand{\cftsubsubsecdotsep}{3}            %%% hustota vyplne mezi nazvem odstavce a cislem stranky

\lstset
{
breaklines=true,
tabsize=3,
columns=flexible,
showstringspaces=false,
basicstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\color{blue},
identifierstyle=\color[RGB]{43,145,175},
commentstyle=\slshape\color[RGB]{0,128,0},
stringstyle=\color[RGB]{163,21,21},
frame=lines,
captionpos=b,
inputencoding=utf8,
extendedchars=true,
literate={á}{{\'{a}}}1 {Á}{{\'{A}}}1 {ä}{{\"{a}}}1 {Ä}{{\"{A}}}1 {č}{{\v{c}}}1 {Č}{{\v{C}}}1 {ď}{{\v{d}}}1 {Ď}{{\v{D}}}1 {ě}{{\v{e}}}1 {Ě}{{\v{E}}}1 {é}{{\'{e}}}1 {É}{{\'{E}}}1 {í}{{\'{i}}}1 {Í}{{\'{I}}}1 {ĺ}{{\'{l}}}1 {Ĺ}{{\'{L}}}1 {ľ}{{\v{l}}}1 {Ľ}{{\v{L}}}1 {ň}{{\v{n}}}1 {Ň}{{\v{N}}}1 {ó}{{\'{o}}}1 {Ó}{{\'{O}}}1 {ô}{{\^{o}}}1 {Ô}{{\^{O}}}1 {ř}{{\v{r}}}1 {Ř}{{\v{R}}}1 {ŕ}{{\'{r}}}1 {Ŕ}{{\'{R}}}1 {š}{{\v{s}}}1 {Š}{{\v{S}}}1 {ť}{{\v{t}}}1 {Ť}{{\v{T}}}1 {ú}{{\'{u}}}1 {Ú}{{\'{U}}}1 {ů}{{\r{u}}}1 {Ů}{{\r{U}}}1 {ý}{{\'{y}}}1 {Ý}{{\'{Y}}}1 {ž}{{\v{z}}}1 {Ž}{{\v{Z}}}1 
}
\usepackage{caption}


